[統計數字] 截至本周二 702大專生被捕 IVE最多達210人

(星島日報報道)反修例爭議持續五個月，連串衝突示威升級，學生被捕數字持續上升。本報獲悉最新拘捕數字，截至本周二累計有逾七百名大專學生被捕。

八所資助大學之中，理工大學被捕人數達八十三人，為各校之中最多，香港大學及中文大學約有六十人被捕，至於日前有學生在衝突中受傷的科技大學，暫有十二人被捕。

本報獲悉，截至本周二，警方共拘捕七百零二名大專學生，涵蓋至少十一所大學及自資院校，其中約一半，即三百四十九人來自八所資助大學，其中理工大學佔被捕人數最多，八十三人被捕，較兩周前增加達四成三，八人被落案；中文大學則有六十四人被捕，十五人被落案。浸會大學增幅明顯，由兩周前的十六人被捕，增近三倍至六十人，該校有六人被落案；港大同有六十人被捕，九人被落案起訴。

至於日前有學生在將軍澳衝突期間墮樓受傷的科技大學，共十二人被捕，暫有一人落案。但科大校長史維在周三論壇中，透露科大在過去數月共十一人被捕，三人已提堂。教育大學暫有九人被捕，沒有人被起訴。

其他院校方面，較明顯是職業訓練局屬下的專業教育學院（IVE），被捕人數在過去兩周狂飆，由十月底僅四十人，十人被起訴，大增五倍至二百一十人，佔了被捕大專生的三成，當中三十六人被落案起訴，一人獲釋，其餘一百七十三人仍在調查中。

據了解，相信與職訓局屬下青年學院女生陳彥霖死亡的事件，觸動學生情緒有關。公開大學有二十七人被捕，六人被起訴。其他專上院校有一百十六人被捕，三十二人被起訴，其餘六十九人被調查，十五人獲釋。

據了解，被落案的學生，大部分是涉嫌非法集結、阻差辦公、暴動、刑事毀壞、縱火、襲警等罪行。特首林鄭月娥日前在北京獲國務院副總理韓正接見，指示威暴力愈來愈烈，對很多學生被捕，感到非常傷心。

I大